[露營丁丁] 第16個post

15/12/2020更新
推薦裝備懶人包:

天幕:
1-4人: 3米乘3米
4-8人: 5米乘4米
Pole: 2.1米高，出入唔頂頭
兩枝pole 中間拉條風繩，可以掛燈，杯，碗
建議深色銀底，最好黑色銀底
落雨時，提供一個避雨既地方
太陽曬時，起天幕時銀面向上，涼啲
在大風位(五級以上)就盡量唔好起, 好易吹爛天幕相關既裝備, 爛幕、斷pole、地釘R左

營:
大置分三種結構(好概括, for 新手):
1. Dome - 空間感大, 自立或半自立, 新手推薦
2. Tunnel - 空間感好大, 不能自立
3. 金仔 - 空間感細, 不能自立, 輕, 走營用
<HKD500 迪卡儂 最平嗰啲
<HKD1000 luxe
>HKD1000 牌子: Hilleberg, Fjallraven, Nordisk, terra-nova, Six Moon Designs, REI, Sierra Designs, Big Agnes, Locus Gear, Zpack, Nemo, MSR, hyperlitemountaingear, mountainhike, snowpeak, the north face, Coleman

瞓覺-地蓆:
<HKD500 Klymit static v2
>HKD500 Nemo tensor, Thermarest uberlite, Exped Airmat UL, sts

瞓覺-睡袋:
5-15度 450g fill weight /90%fur/ 800fill power 左右既羽絨睡袋
鴨絨與鵝絨的分別: 鴨絨有臭味, fill power比較低, 價錢平
15-23度 約15度棉睡袋都夠用
(帶多左可以唔用, 唔帶有機會凍住過夜, 戶外溫差變化大)
牌子推介:seatosummit , nanga, reecho, mont bell

瞓覺-枕頭: 迪卡儂99蚊枕/ seatosummit絨面充氣枕/thermarest

露營袋: Osprey/ Gregory

營燈: GoalZero Lighthouse Micro, N9 Lumena2, Claymore 3Face mini

火機:
Soto St-480伸縮火機 (因為可以伸長點火，十分適合怕火既人)

爐:
直插gas(**新手建議): Kovea Maximum, Soto ST-310, Soto ST-330
輕便高山氣: Soto Windmaster, MSR pocket rocket deluxe
油爐: MSR Dragonfly stove
酒精爐: Trangia 白鋁set
**勿買淘寶爐, 自己睇片**

Gas:
建議Iwatani 橙白邊爐gas, 曾經用其他gas用轉換頭插高山氣爐火力不穩, 呢隻氣係最穩定
如果新手建議買直插gas 爐

煲:
Trangia messtin TR-209(大), TR-210(小) / snow peak trek 1400 / <HKD100陽極氧化鋁煲/ toaks 750ml Pot
(Trangia messtin 記得配埋蒸架, 可以蒸野食)
1人用: <900ml
2-3人用:900-1500ml
>4人用: >1500ml

餐具:
鈦叉/ 鈦匙/ 鈦碗/ 鈦碗
牌子: snowpeak/msr/toak/EPI/belmont/evernew
(鈦餐具好耐用, 少用膠餐具)
去油教學 (用茶籽粉洗/ 煲熱水洗碗/ 吸油紙抹走)

水杯:
snow peak 300ml single wall (300可以蓋住邊爐gas, 防止gas 利位整爛其他gear) (不推薦double wall, 要保溫應該買保溫壼裝水)
snow peak 450ml single wall (可以將300ml杯放入450ml 杯, 適合二人露營)(強烈不推薦淘寶平價鈦杯, 因為你唔知佢地有冇加左其他材料去減輕成本)

瀘水:
Sawyer Squeeze(普通版) + evernew 2L (不建議用原廠水袋)
Befree + HydraPak Seeker (不建議用原廠水袋，易穿)

枱:
snowline backpacker table + 燈pole + 鈎

凳:
helinox chair one/zero

Blacklist
NatureHike=NH=世一
NH係中國露營界品牌，成立左15年，實際開始比較多人用應該有3~4年，本來只係細品牌，今日已經算係大的規模公司。Blacklist的原因，係因為好多既商品，到今時今日都仲係100%抄襲；如MSR, Big agnes等牌子。的確好多細品牌剛開始無力100%原創，需要從學習中成長，仿製中進化，但係當一間公司達到一定既規模仲係咁樣搞，我就真係接受唔到，當我地追求CP值的時候，有冇諗過咁既品牌正在摧毀其他正在努力的牌子呢？或者你可以講話其他品牌太貴，我要挑選適合我budget既，沒問題，但係當你有足夠budget既時候，請別助紂為虐，好好珍惜露營界市場。

沒有最好，只有最適合，但前提是對的起良心。
——————————————————————

有實鋪專門賣露營用品的黃店 (加入少量會員折扣details)

旺角中僑 Backpacker

•買滿二千，即時 VIP ，即單八折 (公價及特價貨品除外)

旺角家樂 Funshop

•消費滿$200，可即時成為會員，9折
•1年內累積消費滿$4000後，可升級為VIP，額外5%折扣

旺角百寶利 Action Camping

觀塘 Wildholics (有網店)

觀塘 自然樂

旺角 毅成 (有幾間門市，嘢比較雜)

•6個月消費內累積滿$500，可即時成為會員
•2年內累積收據滿折實價HK$2,000或 一次過購物滿正價$3,000，可即時成為VIP

旺角女人街 沙木尼

旺角花園街 金輝 (近先達)

網店:

Hike Five

Campzone Outdoor

Worry free camper

YOLO Camping

其他值得一看的
旺角家樂 英昌 (老字號)

旺角 新經緯 (有自家出品營同天幕) (永成攝影樓上)

油麻地 Re:echo (有幾間門市，有自家brand嘢賣，如睡袋，睡墊)

•消費滿港幣$500元，即成為會員，9折
•一年內消費滿$3000，即成為VIP(永久)，85折
•Re:echo VIP 生日月，首單全單七折。
(公價及特價貨品除外)

排名不分先後
——————————————————————

藍店list:

豪華
永高行
wargamehk （狗show委任證有折）
——————————————————————

無痕山林守則應該值得我地露營人士共同遵守
Leave No Trace 的七大準則（七不做）

1.事先充分的規劃與準備（不莽撞）
2.在可承受的地點行走露營（不亂走）
3.適當維護環境處理垃圾（不亂丟）
•自己垃圾自己帶走
•不要倒熱水，污水在草地上
•不要放硫黃
4.勿取走任何資源與物件（不破壞）
5.減低用火對環境的衝擊（不引火）
•不要直接在草地上生火
6.保育自然環境與野生動物（不驚擾）
•不要喂食野生動物
7.尊重其他自然使用者（不喧嘩）
•11:00pm後請將音量收細
•不要漏殘渣堵塞去水位 (eg.灣仔西,南)
•不要開speaker播歌(你在享受,我在難受)
——————————————————————

有錯唔好屌咁大力，歡迎指證補充

留名

lm

LM

Lm

如果有睇呢個post 既
黃小店或者網店
唔好再用順豐送貨得唔得？

支持下黃色速遞啦

有啲cookset上嘅難題想請教下各位
嚟緊想玩UL 想買個1-2人cookset 想有一個pan + 大煲 + 個蓋for 大煲
暫時睇中
snow peak 1400 (但無蓋 又易煎燶野)
Ever new 有易潔ver ( perfect 但價錢over budget)
Kovea solo2 (perfect 但啲人話隻物料好似有毒)
所以想睇下大家有咩意見
感謝指教

Pin this

20/12/2020更新
保暖懶人包:

1. 羽絨睡袋
蓬鬆度(fill power)= 衡量羽絨產品的厚度或蓬鬆程度的單位
e.g. 800fp
填充量(fill weight)= 填充物的數量
e.g. 400g
含絨量(Down content)= 填充物含有羽絨數量
e.g. 90%

咁買幾多度睡袋先至啱?
800蓬鬆度/ 450g填充量/ 90%Down 香港五度以上都夠用

如果係650蓬鬆/度85% Down，咁要幾多fill weight? 自己計
e.g.
800x450x90% = 650x填充量x85%
填充量=586g

Quilt vs sleeping bag
a) Quilt 可以將大量羽絨用於睡覺時朝上嘅保暖
b) Sleeping bag有部分羽絨被身體壓住, 發揮唔到部分羽絨保暖效果

2. 睡墊

R值=熱阻值, 當數值越高時，阻隔熱力流失的效果越好, 2020年後大部分廠跟ASTM3340-18標準作測試

假設溫度得五度, 而無銀墊, 建議R值大過3.5以上
假設溫度得五度, 有銀墊, 建議R值大過3.0以上

3. 銀墊(選擇性)

最平可以買救生墊
如果睡墊R值夠高可以不帶
銀面向上, 反射身體熱力
(個人好憎用銀墊, 一黎大件, 二黎個面好滑, 瞓斜少少既地成晚係咁跣落去, 寧願買張高R值睡墊冬天用, 春夏秋用另一張睡墊)

4. 營
外帳既離地幾高, 如果係金仔, 可較高較低個外帳, 如果set到好低, 少啲冷空氣入營內會暖啲, 同時因通風不足, 可能好大倒汗水

內帳係咪四季帳, 四季帳會比較保暖

營的大小, 細啲空間嘅營, 比較易保存熱空氣

環境:
風愈大, 三季營比較凍
濕度, 三季營較易感受到濕凍

想知邊啲營會暖好多, 請參考Hilleberg Red Label/Black Label四季營

5. 食飽啲先至瞓

==================================================
有錯唔好屌咁大力，歡迎指證補充

捉多左

尋晚上山試個5度睡袋唔太夠
睇嚟要屌多個-2左右

用緊snowpeak 1000覺得幾好

考慮緊reecho -5定0度好

想問下大家如果係適合二人用嘅天幕唔太重有咩好介紹？

標準答案：Luex

韓國烤盤25cm size 同 8吋煎pan
邊個會易清潔d? 好埋會唔會烤盤重好多
25cm 先500g
邊度買平

同朋友自己夾單gmarket
我所有韓仔野都係咁買
計運費都平

係呀，個陣特登買有coating，琴日比frd煎雞扒煎到lun底嚇死，好彩洗到

攝台

少少補充，有關蓬鬆度

sea to summit 睡袋係咪除左Spark SpI
冇乜其他款啱香港用🤔

本我都想入500s 但覺得太大，最後去左新經緯到買佢隻天幕

ching,請問你啲地下防踩釘嘅罩叫咩名？喺邊度搵到？

咩係防踩釘既罩？

咦？地下綠色嗰啲唔係㗎？

保暖求生mode

唔夠暖仲可以熱水入樽放睡袋腳位。

用個背囊包埋睡袋腳位。

啲褸，後備衫褲，羽絨，雨褸，遮，枱布，
擋到風補到温嘅野都攞出黎用，
一係擋風，一係減少散熱。
好凍天時會帶透氣防水褲/風褸。

個頭都散唔少熱，
頭部保暖都好重要。

救生墊最高效率應該係貼身，
即係包左自己再入睡袋，
但去到咁個情況其實都好惡劣

個營減少入風，
營頂啲窗位閂左佢，
營邊位貼地，
貼唔到就揾野放條邊擋風。

必要時就連營低墊都抽埋出黎用包住自己。

屌地嘅可以帶個bivy 以防萬一，
可以透氣嘅舒服啲。

唔想又使錢買個低度數睡袋咁貴，
可以買個睡袋套加幾度，

利申自己出事唔夠暖反而係夏天多，
冬天未出門已知到凍多數帶足啲，
夏天有時落場雨或係個山到可以同日頭差十幾廿度。

Ps求生毯放太耐會甩塗層，
帶出門前要檢查。
好嘈好薄果啲求生毯可以重用......
雖然好難收返埋做原本大小，
盡量唔好用一次就掉

想問下邊度有得賣，上網唔見有380s

想問吓soto 爐st-301個電子打火壞咗有冇方法整返好🙏🏻

估係想揾這個東東

咁撚貴
買小學體育堂用果d 飛碟好過

我張圖果隻係人報營地劃位用

想問下巴打們係官網直接買HMG / 山と道
定係香港有其他途徑

Thx

send左

有冇人知邊到有mess tin 209呀

我自己HMG所以野做係官網買直送香港, 之於山之道剩係買過衫同褲, 不過都係經官網, EMS直送.

我估山之道香港見到現貨機會大啲, 雖然唔知點解, 啲人好似中意山之道多過HMG

睡袋全部睇comfort 就得

1200如果0度羽絨唔算貴

1200買唔到nanga

如果買nanga係外國網買 香港有nanga賣果間係藍店黎

加幾舊未必買到0度

用緊reecho 7度同埋Klymit Static V2，
早幾日最底12度左右用過，
發現瞓覺時候覺得背脊都係唔夠暖
有無啲pad 推薦，可以加強保暖

巴打想問你個v2個repair kit係咪得張貼紙

換睡袋/ 四季營好D, 墊要暖既話唔平。

強烈建議咪再推gear post , 搞好班撚樣識露營禮儀同責任先，坐山比班撚樣搞撚彎哂。

全部reply都要member先睇到😅

想問吓大家有冇唔洗另帶火機點火嘅爐推介?
我見有啲電子點火，一插GAS啪掣就OK，個啲好唔好用架

電子打火壞只係時間問題

再唔係就買insulated版，相對重dd, 貴dd

同埋太凍太濕都好易失靈, 用火機記住先火後氣既概念OK

你好, 我要回家搵搵, 舊年在XX度買無用過

BTW, 莫追擊我。

係呀,Amazon 買的

阿叔我呢一年都無乜去，周圍都垃圾同垃圾留低既垃圾。唯獨見過幾個新手都識禮儀同愛護大自然，痛哭流涕

如果加張蛋蓆會唔會好啲？
雖然大嚿但係唔太貴

幾重?

考膚緊sea to summit spI 定 spII
comfort 9度vs 4度
利申:正常健康腎，有個迪記15度

謝巴打！買過英昌無呢隻，想問下巴打喺邊買？

英昌呀
果陣好似得番最後幾隻

今年見識到香港人質素竟然開始有退坑既衝動

有個迪記10度，入咗手spii
未有機會拎上山開齋
不過日日凍到喺屋企用 (床對正個大窗)
開心使用中

不如加埋防火墊係第一頁條list度

咁撚顛
係屋企用
羽絨被舒服好多啵

對住港蝗真係晒9氣啦，一窩蜂玩爛完一樣野咪走去玩爛下一野囉

行遠啲 盡量避免見到咁多人

屋企用開綿被
同埋咁凍訓入個spii真係好舒服
Personally

就算玩私場都好多人唔識洗完野清番個鋅盤
係呀, 望到呢個回覆又次次玩完都唔清鋅盤既你,
唔該你清番乾淨個鋅盤

唔係係私場見到你呢堆人, 見一次屌一次

買張羽絨被可以灘開訓先
可以碌黎碌去
有得帶埋張羽絨被去露營我實帶

但巴打點睇個shell同liner? 我見好似得10D同7D好薄咁 耐用同抗水能力會唔會差左

諗多左喇，行去x位一樣咁多撚樣架

塊地唔係燒爛晒就周地垃圾，再嘈撚到成場唔洗訓，宜家都唔知係玩露營定露宿

絲打隻新經緯天幕係咩色？

So sad

SPII係香港買? 我反而想入隻SP0

勁輕

十分同意

就係貪佢輕😅

「俾咗錢玩私場，有人執嫁啦」

係幾薄嘅，所以先做到咁輕同可以縮到勁細
我本身就係錫gear嘅人，小心啲用，唔好放硬物尖物其實就冇咩問題
至於抗水能力我諗正常都唔會畀佢有機會濕？
同埋我入咗手一星期左右，耐用方面未咁快睇到
不過個拉鍊有時唔多順，唔知係我嗰個問題定點，但唔太影響
希望幫到你

我BF經backcountry買

所有人請遵守LNT 7大原則
保護郊野 人人有責

强烈建議先教識人LNT 再推gear
唔係玩爛咗場大家攬炒

推推先

如果有睇呢個post 既
黃小店或者網店
唔好再用順豐送貨得唔得？

支持下黃色速遞啦

推下

🙇‍♂️

嘈既真係仆街，仲有啲叫你要靜番屋企，真係狗都不如，垃圾契弟，見一個我屌一個。

推

用火機

試吓用風筒 熱風吹下打火個位

著火機後先放GAS, 好多人放佐GAS, 聽到GAS聲先著火機, 其實聽到GAS聲已經好大火。所以正確做法係著住火機再開哇佬放氣, 咁就可以控制開果陣既火力。

push, 寧願唔好出gear list都一定要教識新手LNT

支持，見到燒地撚，垃圾撚，嘈撚一律開聲屌。最多齊齊攬抄
Btw我覺得係禮貌地開聲先，唔理先屌

讚成，
下個Post貼左LNT先。

如對走營有興趣，
可以一睇

唔該哂巴打
我諗緊佢同nanga 邊個會適合自己多啲
當然後者大舊啲同重左
但Made in japan同手工又幾吸引咁

推呢個

叫我入錢去印尼back ac 唔識入

黑色銀底啊

backcounty好似仲貴過wildholics

Wildholics 折後2680
Backcountry 我買折後連運費 ~2300

以我觀察香港鐘意日系嘢多過歐美系

利申 #team歐美

st310 魔改擋風果個模係咪轉左款

少少xanadu 1.5p review

通風算ok,內外帳之間有對流窗，訓成晚冇倒汗水，另外佢左右兩邊門係橙色布面，可以獨立開窗廉咁一打開變莎網，可以選擇開廉通風d。

大細就啱啱夠放睡墊加少少野，我60L背囊同鞋就放內帳外都ok遮到。

當晚都算好大風吹到營骨都塌埋一邊但冇斷，下次可能要拉多4條風繩，個營身都有4個位比你拉繩的。

暫時發現比較click手係張地布冇雞眼扣位落釘，佢得個荀位扣落營底only, 起營/拆營時麻煩d，原因係冇得先鋪地布打釘穩固後先起營。

另外收營摺埋時因為內外帳連埋一齊，單人搞比較難處理，大風更加難。

Btw, 個營搭起後會覺得扯得好行，外帳同營骨既扣位會好緊要大力d屈一屈營骨先扣到

Amazon 無得揀

Agger

班友唔睇咪走去淘寶nh

但我見好幾間係度賣小物 賣衫既都用緊順豐

唔係完全唔講既
可能係post頭
直接比一套list佢
同講明NH咩料

講真要平買nh淘寶你講咩都阻唔到
一句講晒點解唔好簡NH聽就聽，唔聽就唔聽

反而LNT係最重要，更加要推，推密啲

有玩過，玩開既人就話講gear姐
但新人入黎全部都gear自不然變gear撚，連LNT都冇概念

或者大家真係肯既，咪搞大啲，一人帶一個新手囉，gear有既免費借比佢，同佢出一次，順便教佢LNT，比佢體驗下係咪岩玩露營，又少啲新手亂買，又少啲棄gear撚

推
樓主pin this

係咪有mewe group
求link

個v2 寄多次過嚟都係無repair patch
都係借下畀朋友一齊去好過

[member]ching 建議買邊款好？ 利申會用蜘蛛爐/member]

遲啲打埋篇LNT (香港版)

最近睇啱oztrail tasman 3v帳篷
有無師兄用過

其實唔係唔識露營
係唔識生活
你屋企洗開碗嘅點會去到野外唔知要拎走啲廚餘先

坑款 就算唔計d坑，本身佢個底嘅設計都可以令你平放時企得穩

做多咗 嗰啲純粹自私撚啫

之前有折

早排去露營🏕️
成班mk夜晚十二點幾仲唔停喺到大聲講大聲笑
仲要拎住電筒周圍照 開聲屌完過一陣又係咁
屌。

點樣先可以幫佢快D好返？
係咪翻下D泥會好快D

未試過咁玩，平平地一試可以

重型

新款得一張貼紙

如果你真係要無坑既
就要諗fourseason 果隻

細聲咗一陣又嘈過 唉 成晚冇教好瞓

行過去屌 唔使比面
萬用刀跟身好重要🤫

大學生住宿舍都大把呢D人

人哋人多勢眾 五個營 我兩人獨行唔夠抽

有冇巴打玩過印第安帳 好似好型棍咁

近排買左個Lunar Solo營，想請教下如果買Pole應該買咩牌子比較好？

carbon pole就買返easton 再唔係diy都可以
行山杖嘅話有125cm就得

bf嗰陣有折

見大家咁鐘意蜘蛛爐，我都唔執輸 攞黎便士啤

有冇人知啲x位係點樣發掘係咪都係靠圍內知嘅人share出嚟

行山留意下、玩下google map

有無巴絲打要呢個Soto 擋風板？
啱啱先知套左腳膠唔用得今日先買，拆左包裝，未用過，$119買，$110比你地啦，但本身有啲花架，我見其他都有少少

有冇雙人地墊推介 budget唔多係未都係decathlon 算
見到high peak有$3xx 但好似好大好重咁

點解有腳膠唔用得嘅，仲諗緊買唔買

一係用膠，一係用呢塊嘢 我都係買完先見到包裝上面寫係唔得

唔該Ching

呢隻日本限定係邊到訂？想格下價

睇YouTube 估下

上次都睇咗某YouTuber拍咗啲航拍shot 估到，成功搵到一次，好有成功感不過去到嗰到都唔算少人，但有啲冇影wides shot嗰啲就真係唔知了

我係yolocamping買$599
見日森都要$540 仲未計運費

痴撚線 驚西
攞個camp 4掉過去點gas
睇佢驚唔驚 炸佢個營

同上面個ching一樣剛入手

睇番Youtube有個鬼佬話新版 用130好 D

想問下意見

只係露過幾次營既新手

多多指教

Leave no trace

唔該哂 Ching?
咁可以放心用125cm
之前係擔心唔夠高 個營會dum 落黎

灰色好靚

Gregory Baltoro 65
Gregory Stout 65

大家會點簡?我多數大約揹13-14kg野 多數兩日一夜 不過都會兩日三夜
見到人講Baltoro重裝先用 搞到我又卻步

SP2仲有貨咩？

Kovea Maximum 用邊款擋風板好， 睇左街賣幾款都好似唔夠高身

最入門個隻camping ace都唔夠高咩

係咩

好 唔該哂巴打

想問問carbon fibre 既 pole 係咪會相對易斷？

因為睇緊上次post 出黎個隻印尼營

見到full carbon fibre 好似幾正咁

定係DAC featherlite ?

個營用緊dac featherlite好正

雖然講左好多次Onetigris係質素普通既大陸brand,不過有時間都可以睇埋

仲有咩場可以露營？政府場關哂

好呀 唔該哂！

啱啱佢IG 覆我無DAC

另外你有無睇下d 印尼睡袋 好似幾正

都係果d既姐 x位又唔會話你知

Google map

有無巴打知d大footprint 邊到有
我個營要178 x229到到都無，唔想用2張呀

想問營嚟講 蜥蜴仔定luxe好啲？

Luxe

都啱 去reecho 算

黎緊2個人去露...
但係未諗到煮咩好
好冇師兄講下...平時露營煮咩多

咖哩飯 打邊爐同all day

烤肉，臘味香菇飯，薯餅，煎茄子

想問有無人捉？黎梗想去，不過個場係公營隔離，驚有人捉…

唔驚重又急就迪卡農
如果唔係就英昌睇下

冬天食湯飯打邊爐食鍋都好好

有無辦可以令到啲牛唔好行埋嚟，去塔門好怕啲牛，其他地方啲牛都冇佢咁惡

日式炸雞
牛扒

求LNT教學

想買trangia既高山氣爐頭 請問邊到有

冇
塔門啲牛全港俾人縱得最多
一定要收埋膠袋 營要拉好
我去都係等啲牛開完餐走埋先開始煮

去之前裝好啲野食先 唔要嘅包裝唔好拎
拎得少垃圾去就唔洗拎咁多走
拎個大bonaqua樽摺埋拎去
可以攤返開裝廢水走

係呀，就算啲牛義工都會餵佢哋食嘢，縱壞晒

有Stout 65，
用開唔覺有咩大問題，
重裝兩三日先會用。
果陣好似因為Stout輕啲所以買stout

上次露營攞住勁大袋垃圾
落山嘅時侯啲人同我講多謝
以為我上山執垃圾

多謝Ching

1. 清走垃圾
2. 用釘或者燒烤叉插鬆啲泥
3. 係附近搵舊牛屎放上去
4. 倒大量水

thx
因為有人唔食得咖哩...
應該暫睇烤肉同邊撈會優先考慮...
因為上次試左薯餅...牛扒all day

但係我得隻trangia27...驚個煲太細

想問下煎pan 無咁易痴底，有無邊隻推薦

唔會啦 平時啲一人邊都差唔多大細
你驚酒精爐打到一半唔夠燃料好啲

1L 煲太細，好難打邊爐
如果你係用酒精爐 更加唔好諗

唔驚重嘅就GSI
近排大熱就韓國煎板
細細個就Captain stag 16cm

打邊爐馬拉松啦
咁鬼凍

唔好意思想問一問
過幾日想去露營
但係租唔到營
佢話 唔好意思🙇🏻‍♀
因為政府營地仍然關閉，我哋而家都暫停所有出貨。

暫時未接受預約。要視乎政府公佈 如果政府開返 我哋會逐步回復正常。

想知道邊度有得租而家

Ig search 租營

去英昌望下先 thx!!
btw 知唔知邊到有可能有nemo footprint

我都想入

想問下各介大佬點睇 Big Agnes Tiger Wall UL1?

除咗LNT 外，都希望大家可遵守漁護處郊區守則

郊區守則

切 勿 破 壞 自 然 景 物 。
切 勿 在 燒 烤 場 或 營 地 外 生 火 。
切 勿 污 染 水 源 。
切 勿 隨 地 拋 棄 廢 物 。
切 勿 損 害 野 生 動 植 物 及 其 生 長 環 境 。
切 勿 餵 飼 野 生 動 物 。
切 勿 挖 掘 或 騷 擾 土 壤 。
切 勿 在 非 指 定 越 野 單 車 徑 內 踏 單 車 。
愛 護 郊 區 ， 保 存 大 自 然 美 景 。
尊 重 其 他 遊 人 ， 盡 量 降 低 聲 量 。
尊 重 村 民 ， 切 勿 損 毀 私 人 財 產 、 農 作 物 及 牲 畜 。

歡迎大家享受大自然，但同時都請保護大自然

冬天臘味飯世界第一

夜晚11點後請將音量收細。
向身邊嘈緊既人講聲「現在已經夜深，請將音量收細」

而家大家都變咗露營大使

唔使去到咁盡就買ul2，
重量唔係差太遠，
但冇咁迫，
所有野都可以放「室內」，
唔怕啲動物/昆蟲攪背囊，
必要時都有位放埋對鞋入營。

用左幾年啲布冇穿但都有啲溶，
不過我諗都算正常情況。

價錢差得遠就另計

利申一個人用開fly creek UL2

fly creek UL2 你又有咩評價呢?

想請教一下各位點睇風速
前幾日露營太大風, 營骨都吹到彎埋
營都入晒沙塵

輕，一個人用夠大，
未試過兩個人，
應該迫死。

分開啲骨，
內外帳收埋佔位少。

比想像中“硬淨”，
試過山到橫風橫雨都冇穿冇爛。

得一個前門出，
起營個位長啲，
個前門個位夠用，
個營坐前門位都夠高唔頂頭，
成日係前門開爐（要小心）。

啲葉，昆蟲屍，草，羽絨毛，
成日積係營尾好難清
要收營果陣係個營尾櫈返向營頭。

兩邊要拉好風繩，
唔係會好“塔”。

比預計中要落得多釘，
唔落都企到，
不過我忍受唔到。

windy + 天文台

拎風速計

Sunset似平時啲櫈
Chair two係有挨嘅矮櫈
但同時要睇返你咩習慣同用咩枱
我用sunset同snowline櫈
煮飯係會有啲膝頭貼心口嘅feel

但hea緊一定係sunset舒服
拎埋個冰箱晾腳就完美

請問有冇人用過muraco嘅營，最近睇啱咗佢嘅Rapide同 black beak 想問下評價如何？

我都有興趣

發現klymit static 2印錯字
three eason

yamatomichi 隻MINI有得訂custom版
想問下大約係幾多L, 搵唔到
同埋仲有乜咩UL backpack係差唔多靚仔/推薦

睇到了 thx
custom嗰頁無

有冇巴打知到邊度有得買依支溫度計。好耐之前見過，之後就搵唔返了。

新手做伸手黨問呢排邊到有得露營呀？

p.s.各位ching屌得細力d

lafuma tent 係咪好少人用？

橙色好用喎講真，又好收又舒服

當lafuma 係時裝品牌，
冇諗過用。

見到有得賣 想問好唔好用？

想輕就預咗煮食方面冇咁多野玩

Klymit Static Mat
蜘蛛爐
Trangia Stove + Mess Tin
Reecho 睡袋
Snowline 檯
Helinox 櫈
Snow Peak Ti 杯

新手器材撚制服

Nh營
迪記營
迪記枕頭（其實幾好）

呢啲會俾器材撚睇唔起
人地起碼要DOD Tent, STS 枕頭

迪記個枕頭真係唔差

Snow peak 杯掛背囊

無法理解外掛

咁snowline檯同Helios 櫈又真係好用

呢堆本身都係好賣開
反而好想知下年有幾多野會回流返去2手市場

想去外國凍嘅地方行山露營 有無4季營推介？

attention seeking
但好7

重同大
sea to summit細一倍，輕一倍，舒適度差不多

比埋價錢會客觀啲
經濟啲同輕量啲各有取捨

Sea To Summit Aeros Premium Pillow Large 40鎂

迪記99

其實helinox營有咩好個個都買

櫈*

有冇ching知咩事？

迪記$99唔算大掛，同埋sts 貴得嚟成日聽到人話漏氣
利申 用迪記枕

好想快d通關放過個郊野

5度都要用到3R睡墊?

有啊 朝朝都有漁護巡 抄哂身份証

因為而家太多冇品嘅人

有 唔好去

捉非指定地方露 要坐監

南生圍

露營野不嬲一分錢一分貨

咁又唔一定既
好多gear review 都會list晒主要spec 同價錢然係比較
好多時會有best budget best ul 等等
冇一定愈貴愈好用
好睇用家需要同比得起幾多

Reecho / amazon
巴打都係大戶用nemo營

買左個dagger porch
但無佢d 配件

我果個已經封曬塵 而家一年先用得兩次
同埋睇返原來我之前買黑魂版係因為黑魂版平d
而家反而掉轉

好似掛p牌咁話俾人知係新手

最ON9係好撚嘈。

有既, 不過唔會講

真喺咁密咩（我喺咪真心咗）

巴打邊到買 見佢官網都冇貨
成4k一個營

Reecho

我行山杖都係掛出面

無痕山林守則應該值得我地露營人士共同遵守
Leave No Trace 的七大準則（七不做）

1.事先充分的規劃與準備（不莽撞）
2.在可承受的地點行走露營（不亂走）
3.適當維護環境處理垃圾（不亂丟）
•自己垃圾自己帶走
•不要倒熱水，污水在草地上
•不要放硫黃
4.勿取走任何資源與物件（不破壞）
5.減低用火對環境的衝擊（不引火）
•不要直接在草地上生火
6.保育自然環境與野生動物（不驚擾）
•不要喂食野生動物
7.尊重其他自然使用者（不喧嘩）
•11:00pm後請將音量收細
•不要漏殘渣堵塞去水位 (eg.灣仔西,南)
•不要開speaker播歌(你在享受,我在難受)

可唔可以幫手拓展呢篇文
諗到就加得

迪記99直頭係性價比爆燈

Pad用咩？

sts 自動充氣果張，好大舊

搞唔掂迪記279我都搞2唔掂換v2

宜家d野整做全黑賣貴一倍就會有班傻鳩狗衝

想換sts 張Ether Light XT，睇落好厚好舒服

成斑跟風

Uberlite點睇

未玩過答你唔到，係咪之前有人話好嘈，啲磨擦聲

行山杖掛出面正常，唔on9。
方便要用即刻攞到，
同埋長棍形狀野都多數放出面慳位，
扎好唔鬆唔跌就得。

有人話好嘈, 我就覺得一啲都唔嘈. 比上一代最輕已經靜咗好多. 我兩個朋友聽過我用之後都即刻走去買.

同埋23xg有regular size, 暫時冇第二張輕過佢

same feeling
覺得唔嘈

要舒服又輕可以試試nemo tensor
論舒服uberlite 就一定差少少，不過最輕係佢就要將就下

agger, 成班傻鳩來, 屌你, 隻黑GG $600蚊二手我真係笑撚佐。

嘈撚到拆天

長條形既野OK, 但杯就一路行一路嘈, 仲唔知食咩野入口, 上行山堂第一堂就教唔好外掛咁多野。

要配返Dagger footprint
只限隻Tent, vestibule 無

又唔成笑9人既
只係比得起錢又岩心水咪ok囉
正如啲人中意全屋無印全白傢俬電器啫

全黑無問題, 係食炒價啫, 你話限量又唔同, 最緊要係所謂黑色燒多幾次都係甩。

正解呀
STS隻摺杯仔我就掛出黎比狗狗飲水用

黑色coating 一甩就好顯眼

利申 中意姣gap色

但係無印唔會整色整水出隻”白魂”系列黎劏水魚

又唔可以話係水魚既
model3 紅色都要加$15500啦
值唔值見人見智

如果睇大交合既話,12km/h係咪已經叫大風

不如直接用鈦筷子？

真果個好似叫amg, 韓國嘢

姣gap色即係乜色😅

E.g. Shocking pink

而家配唔到 用住個差5cm既雞footprint 先

鈦杯直接燒得多個底會唔會變色

車就不嬲唔同漆唔同貨錢，同埋幾十萬車加萬五算得d咩

有冇Ching 用緊LG khufu tyvek 可以包膠下？
個營會唔會貼面？ 啲料好似幾特別

想請教如果個營要黎插杆個個尼籠位俾我枝杆隊爛左有冇得修補？

無裝水空燒會變色

12km得2級風 人地行山講緊6級風先唔好行崖邊

跟本唔只gear
面係Camping 呢個活動被跟風
好似以前Fixed Gear, 摺車, 單鏡攝影, 行山咁
所以唔好預呢班人有幾愛護環境
因為到時有新潮流活動佢地就會集體轉會

請問各師兄弟見到呢啲仆街會唔會上去屌柒佢

最撚憎燒地撚

唔該大大力屌柒佢地

條女

不過燒地就抵屌

無痕山林守則應該值得我地露營人士共同遵守
Leave No Trace 的七大準則（七不做）

1.事先充分的規劃與準備（不莽撞）
•小心計劃糧食，減少產生廚餘及污水
•在家中把食物的包裝紙拆開後包好，一來可節省存放空間，二來可減少在野外制造垃圾的機會
•預先計劃好路線，不胡亂爆林及開闢山俓

2.在可承受的地點行走露營（不亂走）

3.適當維護環境處理垃圾（不亂丟）
•自己垃圾自己帶走
•不要倒熱水，污水在草地上
•不要放硫黃

4.勿取走任何資源與物件（不破壞）

5.減低用火對環境的衝擊（不引火）
•不要直接在草地上生火

6.保育自然環境與野生動物（不驚擾）
•不要喂食野生動物

7.尊重其他自然使用者（不喧嘩）
•11:00pm後請將音量收細
•不要漏殘渣堵塞去水位 (eg.灣仔西,南)
•不要開speaker播歌(你在享受,我在難受)

可唔可以幫手拓展呢篇文
諗到就加得
有錯請指正

臭閪港女
淨係識破壞環境
個腦留咗係佢老母個閪度
屌

如果呢條女肯同你打野戰 但條件係要燒地
你點揀

推L到佢老母見到

FYI

咪on9
緊係唔燒地啦

普通貨啫

PS 大自然冇左可能復原唔到架
大家乖啦
享受大自然既同時亦都唔好破壞佢

呢d臭閪破壞完一個之後 都仲有好多個

盡做啦

新經緯隻營見黑色即刻狗衝
笑到我
同阿sir吹水佢話勁多人問
其實真係唔係樣樣黑色都靚既

直頭要除褲屌啦

之前kura outdoor賣果個淘寶黑營
唔知係咪好多傻仔買左
勁撚重 又唔靚

求鳩其推隻淘寶營出來, 只要黑色就有人買。SORRY, 我都係接收唔到係IG SHOP買野, 唔使交租仲貴過MK D鋪頭, 再者交收又要左約右約。

keith不了

呢樣比討論gear仲重要

但大部分人都討厭緊gear bor

而家係咪封哂營地有冇人捉

90-99左一段好長既時間

本來諗住露營睇元旦日出,都係不了
得個5度starlight應該橫屍荒野

著住羽絨訓

pack好袋連袋連水唔包食物15.5kg

咁重？

露營都刷到優越感

誅心吖，點解你會覺得佢刷優越感

佢IQ 唔高
嚟嚟去去剩係識回一句
唔好怪佢

幫佢答埋：你地班人IQ 正常都可以擦優越感

做人就係要滿足自己，買一套色襯哂，俾得起錢咪得

不過我仲未有襯色強逼症

講中死穴即刻想人身攻擊
柒到
好撚心啦 露個營都扮曬野

哇，話人人身攻擊，唉你咪係到刷優越感啦，現實中你咪又係港豬獨撚一隻

我見佢人生又低慾望
現實又無乜興趣
可能上連登鳩up 係佢人生唯一興趣
都唔想影響佢自尊了

未計水同食13.4

仲未拎齊野
可能再加水

上次拎咁重行左2個鐘左右想死
好彩今次短返d...所以想執多d野

又嘈交
btw 成日見到有人話新玩黑gear成班係跟風撚
見到有靚既野 自己afford 得到 咪買囉有乜鳩跟唔跟風我見到人買chair one 我見到幾好想買又係跟風撚 唔買chair one 去買迪記 又係跟風撚你個諗法都戇撚鳩鳩

絕對認同，見到好野又啱用，唔通為左唔跟風所以唔買咩，好用嘅來來去去都係個幾個brand，而且要唔係支那抄人款，都無乜邊款淨，到時你發掘左啲好野隱世brand，一係唔好share，一係share得出嚟就預左有人跟

崇優既人自然見到好野就會買 d人痴撚線 話鳩人跟風果d全部gear都自己手製

因為outdoor野買鮮色是常識吧
不過香港又細又無乜天災無呢個需要姐

其實新手岩岩有興趣係買迪記架啦

31號諗住行麥徑先黎咁凍
點算好

著多件嬲加油

跑快啲

好sad 放低左行山露營好耐
難得4日假期 諗住走營4日3夜

依家仲話凍過2016
今次hihi 了

利申新手gear

我隻3p等左好耐啦

我都有興趣行麥徑100
想知絲打4日3夜係點plan?
夜晚會係邊到露？

btw絲打加油

主要睇左 老hike都去camp嘅blog

同Willy lee 條全走YouTube 片

利申 有棍絲

sor

未到手?

咁大家對LNT有共識
留得係到嘅巴打唔通同你嘈燒唔燒得地咩

帶定求生毯，
帶夠保暖防風gear ，

帶耳塞

每日早啲起步，
早啲到「營地」。

果幾日實好多人

想請問邊度有依啲高山罐嘅套賣？

無事啦 月中行完 行緊既時候熱到仆街😂
訓教紮貼地啲 拎hydrapak做暖水袋

咁咪好，飲少啲水

有心機去砌一個tone (黑色、大地色，whatever啦）
對靚有要求幾值得欣賞

唔通要買到啲嘢五顏六色先有資格露營咩

見到有人代購hmg2400 2300蚊
有冇ching可以比下意見

不如搵js

Ahahaha
咁值唔值得出手？

310USD
計埋代運都係$2500左右
仲要係自己直接喺官網place order
唔可以完全知道代購件貨來歷仲要貴啲又要俾訂
點解要經其他人手代購？

老hike

到左啦

突然間有咁多人買HMG🤔

對比Zpacks, Yamatomichi, Six Moon Design
佢個負重好啲，腰帶又實在啲

當然唔排除有會員逆流呢啲跟風撚啦

我冇乜所謂, 如果真係好用撞款又有咩問題. 2xxx一個袋想要幾特別

要放低一啲獨一無二嘅心態

自己買
8折後，港紙2400白色應該2000有找，我仲有code好似今日last，轉頭放出黎

見到carousell 2400代購都係$2200
計埋運費係咪都差唔多？
同埋又話最後今晚，而家 15 16

試左用到,

total可以買4次

集運既計埋運你當差300
未計d咩信用卡積分、走數風險
識買就自己買啦，有咩好1516

啱使又有錢就買啦，
唔通又等下年咩，
早買早享受，
遲買又唔會平幾舊。
遲買有機會加價添

利申冇諗過買hmg

除左hmg之外
ching有無其他ul背囊推介

買左 Baltoro 65 未計集運唔洗1500

唔知幫唔幫你

綜合性能都真係hmg架喇
架仔袋yamatomichi香港最常見同埋都相對平, 40l買three
2200hkd左右，不過香港見都係用mini多，可能因為10kg極限負重既話40l真係太大
跟住就到atelierbluebottle同ifyouhave，有貨就好買，經常無貨

香港日韓brand多數見都係用yamatomichi同cayl多，其他真係唔係咁抵玩

仲有trailbum都多人用，不過定位其實唔係好同

有貨先算啦
兩星期前睇過隻Three 得返L size 藍色Zip

就係想知道佢經常缺貨係因為佢真係咁掂定係真係太少產量
諗定先到有貨既時候就唔洗諗

多謝ching心機之文
我主要考慮背負舒唔舒服
而家多數會自己揹2-3lit水上山用
所以負重輕極有限
我會再好好考慮下自己想要邊款

360g 但垃圾hip belt 嘅Mini
唔會揹得舒服過2kg 有厚hip belt 嘅普通背包

我本身有個mr terraframe 50l
但就嫌佢太重
聽你咁講完可能真係個人太廢
要換個人而唔係換個袋

試下屌個Scepter 35/50
Campsaver 做緊sale
起碼有hip belt 先
淨重都係1.3kg

D山頭多人過旺角
個個都問露唔露得，邊度有得露

連水過10kg其實唔係好洗換袋
俾你偷輕輕1kg但仲辛苦左，ul袋舒適建基於孭得輕
最好都係換其他gear

就算換袋其實都選擇唔多
仲要日韓牌子可以孭重少少既話淨係知有cayl baekdu同yamatomichi one 但又好似唔係40l

呢句真係好精景
mini都仲屌得過, 但three真係不了...

上面果堆牌子雖然有一半都未見過實物.
但剩底果一半, 自己有/有朋友有既評價,
同價位其實有好多都好過山道.

我都鐘意山道個design同belt位個扣 & 側袋.
但條belt 無pad同埋pack完野之後個袋既外型會走樣呢兩點真係幾大問題.

差唔多價位既, 真係有一堆比佢仲好選擇.
大個30L袋都建議揀番有pad既belt既牌子袋...

粉紅粉藍先癲好犀利

真 好野咪多人用
大把人坐完helinox就即刻買返張啦
唔想人跟咪自己車個袋出黎比自己用

無痕山林守則應該值得我地露營人士共同遵守
Leave No Trace 的七大準則（七不做）

1.事先充分的規劃與準備（不莽撞）
•小心計劃糧食，減少產生廚餘及污水
•在家中把食物的包裝紙拆開後包好，一來可節省存放空間，二來可減少在野外制造垃圾的機會
•預先計劃好路線，不胡亂爆林及開闢山俓

2.在可承受的地點行走露營（不亂走）
•在現有山徑或營地行走及紮營
•在非露營區紮營時，不要在草地植坡上紮營
•遠離水源紮營以保護水源生態

3.適當維護環境處理垃圾（不亂丟）
•自己垃圾自己帶走
•不要倒熱水，污水在草地上，污水請倒入污水穴
•不要放硫磺
•不應在河流溪澗中清洗任何東西
•避免使用清潔劑等化學物品，以免造成生態破壞

4.勿取走任何資源與物件（不破壞）
•眼看手勿動

5.減低用火對環境的衝擊（不引火）
•不要直接在草地上生火
•請確保火種完全熄滅，免生山火

6.保育自然環境與野生動物（不驚擾）
•不要喂食及觸摸野生動物
•不因害怕而驅趕或傷害野生動物
•保護收藏好你的食物及垃圾，以免野生動物掠奪或攻擊

7.尊重其他自然使用者（不喧嘩）
•11:00pm後請將音量收細
•不要漏殘渣堵塞去水位 (eg.灣仔西,南)
•不要開speaker播歌(你在享受,我在難受)
•狹道相逢請讓道，落斜讓上斜，輕裝讓重裝

可唔可以幫手拓展呢篇文
諗到就加得
有錯請指正

正野黎

3. 可以加少少
生果皮同渣都係垃圾
仲有好多盲毛將橙皮蘋果心周圍丟

仲有口罩 宜家成個山好撚多口罩

你買Helinox 你跟風

今年冇得外遊，多咗人開始露營，唔多唔少有好多都係有消費能力，人哋有錢買乜都買最好大牌子根本係人哋嘅事
玩開個班見營地入面人又多咗，乜都唔撚識但full gear snow peak 個啲牌子野咪搵嘢屌囉
係佢哋眼中新手唔準買野既，要問人借，唔准買牌子野打卡，佢哋唔配 玩平嘅用迪卡儂淘寶就係傻仔
典型連登風氣，睇唔起人哋

玩黑色風格就話你跟風
之後搬自己有乜戰績
出過乜書行過幾多山
再話鳩你永遠做唔到

有無諗過無人想同佢鬥？
無啦啦比人當假想敵

黑營係靠我地極力爭取 先有品牌整 無我地 你買到咩
好撚藍絲老屎忽口吻

你新手都係買迪卡儂啦，啲snow peak helinox 唔啱你用㗎啦，用返邊爐氣喇，用埋啲高山氣扮野打卡晒氣喇，去返啲公廁營地啦，我哋呢啲隱世高手場唔岩你玩

都唔明點解露個營都可以扮老屎忽 唔好咁痴線啦 我係新手真係唔太敢問野

講撚到自己一直好鐘意黑色風格
然後有人用開始係咁post
搞到而家黑色有啲泛濫就嬲嬲豬

原來係因為覺得而家多人用
所以佢地成班就唔再獨一無二

咁樣唔係愛黑色既表現
只係想自己獨特only

我鐘意黑色會想見到成個山頭都係黑色
偽黑撚

照問啦 其實呢到d既打好好 係無啦啦有一兩個係咁話鳩人跟風

D巴打*

仲有用NH同迪記刷優越感

試過玩包尾順便執垃圾，
秋冬係山到啲紙巾又多又核突，
估唔到而家加埋口罩，
好鬼嘔心

呢類輕既垃圾都算
最嬲係見到大量既貼紙碎定唔知紙碎
點解要咁做仲要掉係山！帶部吸塵機去吸咩！

有時d人係x位屙完尿用完紙巾又唔拎走掉係草皮想點

山と道 要等佢開團
定時上去mon
不過個袋係正嘅

係 裝滿個垃圾袋落山就岩岩好
反正都係掛係袋落山

如果覺得熱
咁係因為真係熱
你試下走入人地隻營都一樣咁熱

利申之前用黑色營 個fd用同款白色

白營通常仲會焗d 同朝早好似望見聖光咁

諗住除夕同女朋友露一露,但果日市區得8度,新界唔敢想像
我地都係得個0度reecho睡袋

清其實係想曬有女朋友一齊露營

本身想搵fd去,但冇人so我

呢啲天氣得個零度好勉強
要著多幾件衫
除非清另有打算

好心一係買返個運動口罩，一係自己拎返落山
Bty , 運動口罩有冇推薦，想搵起碼有Lvl2嘅口罩

lockill faceoff?
香港brand

咁樣，細菌果個係Lvl1
咁算唔算係Lvl1口罩

剩睡袋幾重?

其實HMG背囊入面有兩條鋁條, 正正就係呢兩條鋁令到個袋好用

HMG係有背負, 有兩支硬身嘅鋁條由背囊頂到底.

有冇LIST???

睡袋諗緊好無用reecho好，大家仲有無咩推介

下星期一二想搵個私人營地露下
政府地廢時比人捉又跌2000
有無邊D私人營地巴打覺得去得過？

我見出名果啲呢幾日都full左

平時行山經過見到都唔開胃

新手買營問意見
依隻High Peak Talos 4防水4000mm 玻璃纖維桿 6kg
見到#1冇High Peak純粹係因為MIC造工好差定係有其他原因
如果想要3-4人營 有個細前廳 千五至二千筆直有咩其他選擇 謝

同價錢有更好更輕

我搵過#1啲brands 一係就2P營within budget一係就4P營不過over budget 唔知師兄有咩介紹

聖誕快樂！
第一次玩完決定入坑
想玩全黑gear
有冇介紹

布面枱煮野小心啊

聖誕快樂

尋日收到既聖誕禮物

好彩冇事

DOD勁靚 但貴

千幾都貴
又cheap又重
致no offense所有DOD用家

用開迪卡儂
心思思想換哂成套

E+行山會帶埋食物夾執垃圾 [url][/url]
反而露營好難一路行一路執
不過露營垃圾帶番市區先掉都係基本
#自己垃圾自己帶走

幫d on9講定先 跟風撚
黑裝既我同呢到幾個巴打都係新手 但都已經全黑哂 基本問題都答到
再deep d既問題要@深山巴

對筷子成千一蚊
深山巴唔好post相唔好引我

我跟風我認
食埋個lunch打算出Funshop掃貨
二人營+天幕+枱櫈同餐具
但我見佢個網隻DOD天幕最細都4米

咩筷子咁貴

Montbell x helinox 黑色

真心覺得要好有愛同銀彈先可以做到全黑，同埋黑色會限制好多gear既選擇。

Btw可以試咗深色先

建議你如果唔係特別原因唔好咁急屌隻DOD住
搵多d睇多d 先 同埋唔好淨係去funshop 去埋旺角其他黃店#1 list

愈要破佢個限制 你愈要比更多錢

屌周圍 d 私人營地都full 撚晒
垃撚圾政府場又日日捉

我都覺
所以諗住揀唔落手嘅話
都係黑灰紅啡四隻搭埋

500幾咋嘛
件羽絨千六左右

黑色營同黑天幕有大把輕量既選擇
冇必要糟質自己買咁撚重既gear(除非你有車)

迪卡農轉dod =無upgrade

搵到條link 要11xx
5xx有無link can tg

玩兩晚 第二日有堆新人嚟 又煙又酒又大聲播歌

有搵過#1嗰堆牌子
唔多有黑色 都係藍藍綠綠咁

好撚乞人憎
十一點幾十二點仲傾計勁大聲
好彩我有耳塞先瞓到

平平地咪排買新經緯果隻黑營lor
呢度d巴打話好似$1500內？

見呢度介紹Luxe
但d款太柒買唔落手

想問其實個背囊預大啲 例如70-80L 如果裝嘢唔係裝滿 其實有冇所謂?

定係啲嘢因為有空間點都會有少少浪下浪下?

怕買咗個細嘅到時唔夠用 但怕預大咗唔知有冇咩問題

仲有想問 (xx)L + 10L 個+10L 係點樣?

感激!

連登風氣，什至係香港人文化既縮影
你去唔同台嘅小圈子post問野隨時都有人屌
去潮流台人哋就串你毒撚 去硬件台就笑你用返macbook喇 mk仔
只怪太多伸手廢人問啲google第一頁就有答案既問題，講句唔該就當連登係google，所以啲小圈子就愈黎愈惡

話撚左啦，仲有幾個垃圾學人刷優越感
巴打快d走，講中死穴陣間人地嬲嬲豬又人身攻擊你
呢d人現實無咩野叻，無咩朋友，唯有露幾次營買多d器材扮老屎忽串人新手

xxL + 10L + 10L 可能計埋袋外面嘅網/袋

哦! 唔該哂 我仲諗緊可以塞爆咗仲可以點extend
thanks

係要整到人冇佢有先刷到優越感。
其他人用就係打卡撚，班仆街老屎忽用就叫專業
洗撚上連登咩，自己圍爐咪得

平平地買件freeze, 暖包貼身

如果用呢4隻色做主題你會開心d又會平d

DOD呢D先真係買唔落手

但DOD真係好多人買
每次去私場都最少見到3-4隻

唔係指定營地邊有人捉 個frd去左，多人到仆街

迪卡儂都多人買啦
DOD多人買因為入門野黎講好睇又唔貴姐

同埋私場唔洗咁介意重量同大細實多DOD

新手買左luxe 原本打算都買dod金仔 但見到咁重都係不了

酒精爐定Gas爐好？

啲大L backpack有壓縮帶 其實唔怕會浪嘅
但問題你你有機會帶左啲唔等洗嘅野去
同埋越大L數個self weight普遍越高
如果你裝得唔重/多 個backpack重量會變埋負擔

聽啲清講酒精爐比較煩麻同危險

一定係gas

第一個爐都係建議買kovea maximum或soto st310

收到

新手一問，點解Gas好d

建議兩者兼備
不過最好都係Gas
攜帶酒精爐會比Gas爐更為輕便
燃料亦都比較輕 但相對可以煮嘅食物唔多
因為你冇可能用酒精爐打邊爐 同埋火力唔算太強
因為你冇可能燒完半個鐘，又等佢凍返再加酒精
不過可能有啲人係咁樣做
所以唔適合煮一啲比較耐嘅食物
適合solo 煲下水煮下麵煲下飯

gas爐就有分高山氣同邊爐氣
好處就係比較方便
不過高山氣比較貴
其餘就俾返其他巴打補充
打到有啲攰

睇用途啦
普遍以gas秤先少少 無使用時間限制 煮乜野食都得 但缺點係重 gas就算用哂個罐都有重量
酒精爐 燃燒時間一般由5分鐘到30分鐘 煲水整脱水野 沖熱飲用多 都可以煲飯同煮野食 但要計數同技術成份比較高 另外用個陣相對要留意嘅野多啲 trangia另計
或者DIY酒精爐用下先 啱用咪再買隻好啲嘅

空gas重得幾多呀
你酒精用trangia樽咪又係咁上下
酒精危險就真,玩熟咗先玩會好d

用藥水樽先幾g

酒精爐
優點：係最可靠嘅爐，基本上唔會故障，燃料平，用唔曬可以下次用、燃燒時聲音細，另外仲有輕量化優勢

缺點：火細煮食慢，調教火力麻煩、複雜野同打邊爐基本上唔係好handle到。安全問題主要係加燃料要等燒完先，或者打瀉個爐搶火，但其實某程度最安全係酒精爐因為所有野都係自己能力內控制到

gas爐
優點：火力穩定、調火容易、基本上乜都煮到
缺點：有故障風險、設計差既爐使用不當有爆炸風險，但用返d靚野其實風險超低。另外燃料基本上每次都會有淨，但又唔夠下次用

簡單d講點解推薦邊爐gas爐，因為煮野食無限制而且容易用

Thanks
我諗60L夠用
題外話 啲袋都幾貴

空gas110g，普通hdpe樽10幾

多謝糾正
有無計過兩樣滿晒個重量

250g gas容量應該差250ml 酒精90g左右囉
但2*250g 同500ml比就差唔多有200g差距

雖然250g gas 同250ml既燃燒時間唔一樣

筆直幾多？想超輕定正常重量？

250g gas 應該耐過250ml好多？

MSR d色好樣衰

要計數嘅，
煮幾多餐要煮幾耐，
預帶幾多罐氣，
但係普通兩日一夜簡單一餐用唔到一罐，
但都係要帶一罐，
但酒精唔同，帶100ml夠我煮兩餐，
咁就帶100ml，咁嘅情況就酒精有好處，
咁煮九大鬼果啲就帶500ml酒精，
咁不如用gas仲快

唔係啦 調返轉
酒精耐d

見人個外帳有綠色 但見唔到邊度有得賣

見好多人掛一大串燈泡出嚟
勁靚 但MK幾間都冇得買

咁仲叫唔叫full gear 黑色？

買咗兩張snowline灰綠櫈已經黑唔到

BTW Ikea 有呢啲氣氛燈賣

可以出深水埗睇
有用筆芯電 有用usb比電

入營訓教時記得熄，試過撞到一次有人開通頂，d光勁煩

收到多謝巴打提醒

如果三千 普通重量
三人營（兩人）呢
Thanks

可以考慮下ba fly creek同big sky soul

呢個level重量既營，要預唔可以頂太大風，同埋要留意布料會唔會太薄唔耐用、透光，為左輕量得單邊門無咁通風，或者d位好窄等問題

如要輕又要頂到大風就要玩返金字塔

我都買左 X mid 2p 1110g
下星期一到

xmid2之前2k內買到真係幾唔錯，唯一卻步真係pu
不過呢個價錢呢個重量就真係無對手

同埋無大家concern既產地問題

4kg都辛苦

個睡袋好似有d偏重，可以考慮換

孭曬野食同水15kg其實算正常，我估應該唔洗去到3kg既袋都夠力裝啦，你唔係力王最好都係唔好買咁大，15kg野應該60l點都裝得曬

佢話用緊果隻唔係傳統PU 料 係PEU
應該唔會咁易溶掛
同埋佢都係越南造 唔係MIC
同MSR同一間代工

背架系統好重要
孭開Osprey Aether 70
13kg -17kg 都唔覺得太重

想換營了
MSR Elixir 2 定 Nemo Galaxi 2p

40km/h 陣風吹襲中

hubba hubba NX 2喇
輕過上面兩個

已經唔係秘密
果個youtuber口講x位唔講但將成條路點行放曬上網

聖誕快樂
有冇巴打知邊度有luxe 380s tarp 賣？
行幾間都唔見

想問下 如果想一個人露營 有咩好地方推介

有無人有用開MountainCattle
見呢隻好似幾靚仔 2人黎講又唔算好重 1.6kg(自稱)

同埋求推介一款比女仔用嘅露營背囊

Cayl Taebaek 2

深山巴打隻韓國鐵板 邊買？幾重

營黎講1000蚊內唔會有唔係淘寶野

多謝

本身想買隻MSR Zoic 2, 貪佢夠靚仔, 輕又真係夠位比兩個人+gear, 但youtube search 完佢好似漏水漏到傻
同價位有無好推介

想問下各位ching有冇係德國個bike24買過嘢
我12月頭買左個背囊
宜家check睇個追蹤就話到左香港
佢就顯示delivery incomplete
但我check 翻d寄件資料係冇錯
想問問各位ching我依家應該點做
件貨會唔會退返德國
就嚟等咗成個月

公眾假期郵局未必派件, 過埋呢幾日再睇吓啦

仲有, 可以睇吓信箱有冇咁攞件嘅卡. 有陣時郵差未必會上樓反而直接放張卡喺信箱要自己去攞

感謝ching

好撚灰

各冇乜人去嘅山頂

放心, Bike24完全冇問題. 德國過嚟嘅件不嬲都咁耐同埋咁啱又係公眾假期.

要自己Seam seal的，seam seal 完應該冇咩問題

碳纖骨唔會好易斷咩？
同埋我預$2k 左右budget 會唔會有其他好推介

死水嚟喎

唔係死水。

搵個私人場開下gear先

上funshop/backpacker試osprey

除咗水箱同天池，仲有邊個位有生水？次次帶5L水上山好攰。

一個人帶5L水？

一個人冬天可以帶1.5，但煮嘢食有限制

你要做啲咩要帶5L

哩set Primus買唔買得過?
貪佢夠大可以煲下湯，但摸上手好薄身。
係咪無coating同唔用得柴火?

水箱唔係死水。

支世一天幕pole斷左lu
去邊度買番支好 最好又輕又硬淨

尋日試左用bemco 焗雞 焗羊架
輕鬆180-200度好好味

你通常solo?

係咪都係好多人？

都多 不過起碼有合理空位

有冇Ching用過Gossamer gear隻the two

10d布+single wall
除非有特別需求如果唔係都唔係好推薦

我兩人都係3L
大家習慣唔同

想入多隻Hill仔 又要比錢

係靚 但真係好貴

見啲台灣網都推POLER隻二人營
三千二好似屌得過 3點幾kg

求問 新手去過一兩次 仲有咩地方有位可以露營 淨係識最多人去個幾個營地

求 推薦

乖，冇人會係呢度爆啲非官方營地㗎，你等政府解封啦

咁不如買Trangia Billy煲

Primus d野用過真係不了

貴但值

官網而加買$1300港紙
你邊度見到3200咁貴

btw呢個牌子你當美國佬版DOD就ok
衫幾好(出街著) 營就不了

邊一隻? 見到現貸快啲決定...

美版DOD真係好體切
2人營嚟講packed size大同算重
不過呢啲營點用都唔會死人
預做力王就ok

屌係喎
台灣網貴咁撚多

睇官方重量佢輕過DOD嘅
窮玩預做力王

想Keron 3 gt 同 Kaitum 3gt 揀
知唔知邊到有現貨？唔知12樓有無

12樓得Kaitum 2 & 2 GT

呢個價一定買新經緯款黑營啦
論性能重量贏隻poler成條街

新經緯冇人覆我
上fb又唔見有圖睇

兩枝個支撐會好啲
用得好等於你有四隻腳

直接上去啦留名留電啦巴打 反正上去都有野買
有咩唔明唔識問埋佢地

窮玩都可以輕 唔好急 買得精準就可以

好多露營位都係靠自己行山時留意周圍搵出黎
唔會有人話你知d x位係邊
你亦都可以用google map搵 睇YouTube搵
D youtuber 成條路線拍埋出黎
如果無時間既可以去私人場
你自己去到x位露 記得LNT

咁要訂了

高質po

假期好似唔開

25放到27
我要等星期一先買到

請問第一張圖左邊個營係咩牌子

左邊係新經緯自家黑營

都未必有貨 但會有其他收獲

知唔知幾錢同咩spec

有性趣

新手一問 想知普通沙灘(例如淺水灣)
可唔可以拎個細既gas爐 係沙灘上面煮少少野食
我諗住朝早去 想拍啲野

$1480
2p
215cm x135cm
1.7kg
Pu
防水3000mm

唔咁揚冇人理你啦，
啲賓賓打邊爐添。
利申試過幾次

屌痴線 好撚吸引

姐係唔好超大煙大火就可以？
我煮少少野食ja諗住 拍片玩下
因為淺水灣近我 唔想入到西貢個啲
唔該你

仲有無得買

第二批都已經預留晒
想要就再上去話訂，問下幾時返貨

正常負重上限，1/6體重、1/4、 1/3 體重都有人講
一般男性你預大約負重30磅其實已經好重，同埋現在D 架生好輕，又多選擇，只係計露營架生都好少去到30磅呢個數
當然你話要揹，30KG 甚至更重都揹到，但太重會行得好辛苦，冇咩都唔好玩自己

有D 廠講明要用家自己seam seal 又唔做
有條片直頭見到釘又唔落，營繩都唔拉，內外帳痴埋一齊，唔漏就假
個前廳拉到有埋積水，我覺得可以討論埋佢隻營係因為物料差而漏水，定係佢起得唔好導致積水或者冇seam seal 而線口入水

類似拎架跑車去越野賽又唔維修保養，咩都死LA

bike 24 都可靠的，我同朋友都幫襯過
可能紅日休息或者多貨，未做到你果件者

你呢2日打去問？放假呀
營業時間打去或者經開旺角直接上去問LA

所以我買左張全黑 但無銀底
Explorer 買張銀底.... 但要自己穿繩 仲未穿

有冇巴打用不銹剛杯具廚具
個杯飲熱水好似有陣味

新煲先用洗米水煮下就會冇味，鋁都係咁係鈦先冇

試下先thanks巴打

我都係睇到呢條片，新手唔識買第一隻營，已經比咗錢買呢隻了，thanks!!

新手買營一步到位msr定nh用一兩次抵屌

睇#1
咪買Nh啦

用一兩次不如買蜥蝪仔

用得一兩次就借/租啦唔好製造垃圾

真係新手就兩樣都唔建議
世一係原罪唔洗講
至於MSR 新手好易忽略保養 唔識或做得唔好
唔保養用2-3年就玩完 唔抵

行山杖如果你想鴨記點解唔去迪卡儂買平果支

再唔係係沙記都有啲平嘅選擇

This bag is now my toy
真係好輕

想問下有冇巴打知盒仔爐邊到有？行左幾間都唔見

蜥蝪仔簡直係露營界蝗蟲標誌

唔係好明 即係咩？

冇得係市區玩就將個party搬去野外既忽然露營撚

見親又煙又酒又嘈又留低垃圾既撚樣多數都係蜥蜴營，夠平俾佢地用完即棄

一陣小心又有啲撚樣話你露個營都要刷優越感呀

唔係偏見但鬼佬d細廠唔好唸住會有咩造工驚喜
講造工都係買mij野穩陣好多

Hmg造功有冇伏前幾日訂左幾2個袋

造工*

蜥蜴仔真係好難唔係新手，玩多幾次都好難唔爛
不過又唔好話人一定煙酒垃圾多
好多新手都好守規矩下

我果個剛到集運倉，未知
不過已有曬心理準備ul gear 細brand so far真係未見過造工好既鬼佬牌子，好多仲頹過大陸野

HMG其實唔算細brand

我個個用左好多次都冇問題

因為本身有個Primus油爐
買Trangia個風檔又用唔著

算超細啦，只不過佢係小眾入面最出名

好多次即係大概幾多
正常露30幾次應該都會吹爛或者落雨頂唔順換營

我都好中意abisko view 個shape 但好似好重 有無其他tent都係咁既design但輕d

請問頭燈同營燈買邊隻好buget $200內

露營既話求其都得

pretents lightrock 算唔算類似

BD cosmo 250，
二百唔使，
不過唔好去campsaver買

同Nike果啲比更係喇. 講緊UL, 梗係同UL公司比啦.

係佢地眼中，手工都唔係一個考慮
衰D 講句，條線睇落去直都已經好好

primus cookset 我都仲有套易潔係櫃
幾好用WO
呢D白鋁就平平地冇咩所謂LA

咁我改口
應該係未見過鬼佬ul牌子造工好

有無人去過autocamp 伏唔伏

駁唔到

Abisko dome成8千銀 點解可以咁有錢

格下價其實6k有交易

本身用緊n年前淘寶行山背囊
原本諗住買隻HMG揹下
點知又見巴打話易爛
買邊隻好

3400幾隻都好撚靚
Southwest最重係咪襟d？

想問下用緊Hill仔巴打，你地係邊到訂返黎香港？

想問下長咀係唔係有船入到去 見到啲人帶既野多到可以開party

想問下酒精爐燃料係咪要去五金舖買？
係露營舖淨係得容器買？

有 包船去

Yes
去五金買要叫 士叻水

通常一支支啤酒瓶噤賣 20蚊到

tks巴打s
除左trangia燃料瓶有無容量推薦？

Vargo都有隻細樽
不似好似得二百幾ml

真 反正都係營地附近行嚟行去

貴就轉運喇...不過到時唔好又話耐又問幾多日入倉😂

Bns 100蚊有找喎

屌又學到野

Wechsel 有無巴絲用過？

唔好買散裝
有時個樽未洗乾淨
或者有D 鋪頭直頭會開水

係買最好一卡咁買，一罐原廠咁

最近要買既應該都係前日趁仲有8折落曬單

我都有買不過我直送唔使煩又快

順便問埋 Salewa

原來gregory咁差
我有個中學買嘅公廁袋
除咗甩coating
已經用咗成10年都仲可用到

GOGOGO啦

五百幾g 16000 yen + tax

可以直衝啦

最後買左咩營

有無人諗着除夕上山等元旦日出？會唔會凍死？

我都覺得windrider靚好多
但用緊southwest 原因反而係唔想放喺網袋啲gear咁有透視感俾人睇哂

白色好似windrider順眼好多

買左黑色southwest
純粹之前其他袋都用網想轉下款，同埋無乜機會拎去thuruhike無快乾衣物需求

大家好 我想買個cookset 覺得trangia 27 幾啱心水
但又唔想用酒精同高山氣 如果買trangia gas burner 再加個轉邊爐氣插頭 請問用唔用到? 同埋咁樣轉法會唔會好on9

有冇邊隻行山鞋推介?

Trangia cookset個賣點就係佢個酒精爐設計喎，如果用邊爐氣不如用返蜘蛛爐嗰啲再買套kovea平平地玩下？

trangia既精髓就係靜,比人漫活既感覺,
但你偏偏唔用佢既優點轉用gas,
咁不如值接買個gas爐

我用開gas 爐 請問酒精爐會唔會好難調教火力？

有無咩望到海嘅營地介紹

你唔用酒精爐咁不如平啲買 tundra i or iii

一定係難D,得個蓋仔,唔可以隨心調較,萬一你掉唔正落個爐入面又要了來了去
始於你追求快靚正既話,trainga未必岩洗

咁我都係睇下其他cookset先
2-3人用既鋁cookset 想要有個煎pan
請問有冇咩推介?

扔唔正個位 撩返佢出黎都係種樂趣

今日先玩完個trangia27
Gas爐我就冇用開，等其他巴打答你